\documentclass[italian]{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{arrows,decorations.pathreplacing}
\begin{document}
	
	\section*{Principio di funzionamento}
	
	Il progetto viene sostanzialmente diviso in "funzioni": pulsantiera, display, attuatore.
	
	\subsection*{Pulsantiera}
	
	La pulsantiera manda nell'etere i dati relativi al pulsante trasmesso. Chi è in ascolto riceve il segnale e se è di sua competenza esegue l'azione richiesta relativa al pulsante che è stato premuto.
	
	La pulsantiera è anche in ascolto per capire se il comando è stato ricevuto. Se non è stato ricevuto lo ripete un certo numero di volte. In base alla risposta attiva un led verde oppure rosso. I led sono utili perché i pulsanti vengono fisicamente premuti da una persona che in questo modo può rendersi conto che il segnale è stato correttamente inoltrato.
	
	Di pulsantiere ce ne possono essere più di una, sia con stesse funzioni che con funzioni diverse.
	
	\bigskip
	
	\textbf{Nota:} non è compito della pulsantiera indicare lo stato di una uscita su un attuatore: Il led (unico sulla scheda della pulsantiera) indicherà unicamente la ricezione corretta del messaggio. Le altre informazioni saranno date dal display.
	
	\subsection*{Display}
	
	Il display visualizza quanto viene emesso nell'etere dagli attuatori. {\scriptsize Gli attuatori, che non sono presidiati, si accertano che il segnale venga ricevuto dal display, tentando un certo numero di volte la rispedizione del messaggio.}
	
	A sua volta il display potrà indicare indicherà il numero di minuti dall'ultima ricezione di ogni scheda-attuatore.
    
%    \subsubsection*{Ritardi nelle risposte}
%    
%    Di display ce ne possono essere più di uno con funzioni diverse. Quando un attuatore chiede conferma che un display abbia ricevuto il suo segnale .............. SAFOM? ......................
    
    \subsection*{Attuatore}
    
    Viene identificato come attuatore qualsiasi altra scheda che non sia una tastiera o un display. 
    
    \section*{Dati trasmessi}
    
    Sono disponibili 24 bytes:
    
    \begin{itemize}
        \item 2 byte per descrivere il tipo di oggetto
        \item 2 byte per indicare l'ID dell'oggetto
        \item 8 byte per il 'protocollo' del messaggio
        \item 8 byte per un valore numerico
        \item 1 byte per identificare un ripetitore
        \item 3 bytes 'liberi' 
    \end{itemize}
    
    \begin{tikzpicture}[base/.style={draw,thick,minimum size=0pt,node distance=0pt,outer sep=0pt},altro/.style={text width=4cm,align=left,minimum size=0pt,node distance=3pt,outer sep=0pt}]
        \node[base](a){0};
        \node[base,right=of a,anchor=west](b){1};
        \node[base,right=of b,anchor=west](c){2};
        \node[base,right=of c,anchor=west](d){3};
        \node[base,right=of d,anchor=west](e){4 -- 11};
        % aggiunti
       
        \node[base,right=of e,anchor=west](f){12 - 19};
       
        \node[base,right=of f,anchor=west](m){20}; 
        \node[base,right=of m,anchor=west](n){21};
        \node[base,right=of n,anchor=west](o){22};
        \node[base,right=of o,anchor=west](p){23};                
        %
        \coordinate[yshift=-2mm,xshift=2pt](aa) at (a.south west);
        \coordinate[yshift=-2mm,xshift=-2pt](bb) at (b.south east);
        %
        \coordinate[yshift=-2mm,xshift=2pt](cc) at (c.south west);
        \coordinate[yshift=-2mm,xshift=-2pt](dd) at (d.south east);
        %
        \coordinate[yshift=-2mm,xshift=2pt](qq) at (e.south west);
        \coordinate[yshift=-2mm,xshift=-2pt](rr) at (e.south east);
        %
        \coordinate[yshift=-2mm,xshift=2pt](ee) at (f.south west);
        \coordinate[yshift=-2mm,xshift=-2pt](ll) at (f.south east);
        %
        \coordinate[yshift=-2mm,xshift=2pt](mm) at (m.south west);
        \coordinate[yshift=-2mm,xshift=-2pt](pp) at (p.south west);        
        %
        \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=3pt,mirror}] 
        (aa) --  node(x) {} (bb);
        \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=3pt,mirror}] 
        (cc) --  node(y) {} (dd);
        \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=3pt,mirror}] 
        (ee) --  node(z) {} (ll);
        \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=3pt,mirror}] 
        (mm) --  node(w) {} (pp);
		 \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=3pt,mirror}] 
		 (qq) --  node(s) {} (rr);
        %
        
        \node[altro,below right=of p,yshift=-10pt](sotto){ripetitore};
        \draw (p) |- (sotto);
        \node[altro,below=of sotto](sotto){\texttt{\begin{tabular}{ll}
        		C & usa il ripetitore C\\
        		\end{tabular}}};
        
        \node[altro,below =of sotto](sotto){non usati};
        \draw (w) |- (sotto);
                
        
        \node[altro,below =of sotto](sotto){valore};
        \draw (z) |- (sotto);
         \node[altro,below =of sotto](sotto){ID messaggio};
         \draw (s) |- (sotto);
        \node[altro,below =of sotto](sotto){ID oggetto};
        \draw (y) |- (sotto);
       
        \node[altro,below =of sotto](sotto){oggetto};
        \draw (x) |- (sotto);  
        %
        \node[altro,below=of sotto]{\texttt{\begin{tabular}{ll}
            PU & pulsante (azione umana)\\
            AU & pulsante (azione automatica)\\            
            VA & valore\\
            OK & conferma\\
            \end{tabular}}};
    \end{tikzpicture}
    
    \textbf{Nota:} Un interruttore viene trasmesso come due pulsanti: uno per accendere l'altro per spegnere
    
    \subsection*{ID messaggio}
    
    I primi due byte identificano la scheda. Gli altri 6 bytes vengono incrementati ad ogni invio di messaggio. L'ID messaggio viene postato dal primo che inizia una conversazione (esempio: se viene premuto il pulsante -- inizio di conversazione -- l'ID inserito sarà quello della scheda che contiene il suddetto pulsante)
    
    \section*{Esempi}
    
    Se viene trasmesso: \texttt{PU43000000000000} significa che è stato premuto il pulsante 43.
    
    L'unità in ascolto leggerà questo evento e prima di eseguire il suo compito  potrà mandare un segnale di conferma: \texttt{OK76000000000000}; significherà appunto che l'unità 76 (lo stesso circuito stampato manderà sempre questo stesso numero) ha ricevuto il comando.
    
    Il suo compito potrà essere:
    
    \begin{itemize}
        \item accendere/spegnere una luce (operazione solo sul pin)
        \item ritrasmettere (anche temporizzato autonomamente)\footnote{può essere che sia meglio di no: ogni volta conviene interrogare lo stato} il valore di un sensore, lo stato di un pin, lo stato interno di esecuzione di una azione (esempio pfSense).
    \end{itemize}
    
%    \section*{Dati trasmessi}
%    
%    \begin{itemize}
%        \item pulsante premuto = X
%        \item ricevuto
%        \item valore analogico vale Y [0/9999]
%        \item valore digitale vale [0/1]
%    \end{itemize}
%    
%    \begin{itemize}
%        \item identificazione del mittente (numero)
%        \item identificazione dell'oggetto (pulsante, ricevuto, valore)
%        \item valore trasmesso
%    \end{itemize}
%    
%    \section*{Studio}
%    
%\begin{itemize}
%        \item Un interruttore viene trasmesso come due pulsanti: uno per accendere l'altro per spegnere
%\end{itemize}
%    
%    \begin{itemize}
%        \item \texttt{PU\textbf{44}00000000} pulsante \textbf{44} premuto
%        \item \texttt{PU\textbf{01}00000000} pulsante \textbf{01} premuto
%        \item \texttt{PU\textbf{XX}00000000} pulsante \textbf{XX} premuto
%        \item \texttt{VA\textbf{23}0000\textbf{1234}} valore sensore \textbf{23} vale 1234
%        \item \texttt{OK\textbf{03}00000001} ok, unità \textbf{03} ha ricevuto comando
%    \end{itemize}
%        
%    \begin{tabular}{lcccccccccccc}
%        
%    \end{tabular}
\end{document}
